香港人 記住三十年前嘅歷史教訓

話說有三位湖南年輕人，在天安門城樓下打出一幅大橫幅：「五千年專制就此告一段落，個人崇拜從此可以休矣」，隨後用裝上顏料的雞蛋投擲塗污毛澤東畫像。

行為讓廣場上一直和平抗議的學生感到很意外，廣場上維持秩序的學生糾察隊主動扣留三人，後轉交給北京市公安機關處理。終各人被判16年至無期徒刑。時為1989年。

香港人 各有各做
唔好分化 唔好篤灰

靜坐嘅靜坐
留守嘅留守
衝嘅衝

記住我哋有共同目標 有共同敵人

總之遊行果時自己小心
有D便衣警察混入左, 隨時準備捉人

push